\documentclass[conference]{IEEEtran}

% Language setting
% Replace `english' with e.g. `spanish' to change the document language
\usepackage[english]{babel}

% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}

% Title and author info
\title{TALLER 1}
\author{\IEEEauthorblockN{Jeferson Steven Estupiñán Contreras}}

\begin{document}
\maketitle


\section{Tabla datos mutables e inmutables}

\begin{table}[h]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Tipo de dato & Python & Golang & Java & C++ \\
\hline
String & Inmutable & Inmutable & Inmutable & Inmutable \\
int & Inmutable & Inmutable & Inmutable & Inmutable \\
float & Inmutable & Inmutable & Inmutable & Mutable \\
Boolean & Inmutable & Inmutable & Inmutable & Inmutable \\
List & Mutable & Mutable & Mutable & Mutable \\
Dictionary & Mutable & Mutable & Mutable & Mutable \\
\hline
\end{tabular}%
}
\label{tabla:ejemplo}
\end{table}





\section{Ejemplos con float en todos los lenguajes.}

\subsection{Ejemplo float en Python:}

En este ejemplo, se crea una variable tipo float denominada con la letra 'f', se asigna un valor, se imprime y adicional se muestra el espacio de memoria que ocupa la misma variable, luego con la respectiva variable creada anteriormente se asigna un diferente valor, por lo tanto su valor cambia en la impresion como su espacio en memoria ocupado; por esta razon se puede evidenciar la inmutablidad, ya que al cambiar los valores de la variable su espacio en memoria no podra ser el mismo, siempre sera diferente. 

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{EjemploplaygroundPython.png}
\caption{Ejemplo float Python}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}



\subsection{Ejemplo float Golang: }

 Como en el ejemplo anterior, se realiza el cambio de valor de la variable, su respectiva impresion y su asignacion en espacio de memoria, e igualmente ocurre una inmutabilidad interna en el programa.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth, height = 3cm]{EjemploPlaygroundGo.png}
\caption{Ejemplo float Golang}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Ejemplo float en Java: }

Igualmente como ocurre en Python, se realiza la asignacion de los valores a una misma variable, se imprimen los resultados, pero el espacio ocupado en memoria resulta ser diferente, demostrando e identificando la inmutabilidad.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{EjemploPlaygroundJava.png}
\caption{Ejemplo float Java}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}


\subsection{Ejemplo float C++}

En C++, es el unico lenguaje de los anteriormente trabajados en el que ocurre algo diferente, ya que a pesar de que el valor de la misma variable cambie y la impresión de los resultados asi lo demuestre, el espacio en memoria ocupado por esta variable sera el mismo independientemente de cualquier valor que se utilice en la misma.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{EjemploPlaygroundC++.png}
\caption{Ejemplo float C++}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}



\section{Complejidad Computacional De Algoritmos}
\subsection{Algoritmo 1:}

Este algoritmo tiene una complejidad computacional constante, O(1) ya que independientemente el tamaño de la entrada el tiempo de ejecución que tomara el programa sera constante es decir siempre sera el mismo tiempo sin importar la entrada que asuma el algoritmo en esencia.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width= 0.35\textwidth, height = 4.5cm]{Algoritmo1.png}
\caption{Algoritmo 1}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}



\subsection{Algoritmo 2:}
El analisis respectivo de este algoritmo se realizara desde la primera linea, esta crea directamente una lista dependiendo de la entrada 'n', lo cual toma O(n) tiempo.

\

El siguiente bloque 'for i in lista:' tiene una complejidad de O(n) ya que se ejecuta n veces.

\ 

Dentro del primer bucle 'for', hay otro bucle 'for j in lista:' que también se ejecuta n veces.

\ 

Dentro del bucle interno, la operación 'pares.append((i, j))' es una operación de tiempo constante, ya que solo agrega un elemento a la lista.

\ 

La complejidad total del algoritmo estaria ligada directamente por el analisis respectivo de cada linea, esto daria como resultado o(n*n), siendo una complejidad computacional cuadradrática por los dos bucles anidados, lo que significa que su tiempo de ejecución aumentará cuadráticamente con el tamaño de la entrada.

\


\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 4.5cm]{Algoritmo2.png}
\caption{Algoritmo 2}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}


\subsection{Algoritmo 3:}

Para calcular la complejidad computacional de este algoritmo es necesaria analizar que es lo que esta haciendo cada funcion: 

\

La función 'operacion intensiva memoria' crea una lista de 'n' números aleatorios, y luego calcula la suma de todos los elementos en dicha lista. Por lo tanto su compllejidad esta regida principalmente por la creación de la lista, que es O(n).

\

La función operación intensiva cpu realiza un bucle (for) con 'n' iteraciones, sumando numeros aleatorios nuevamente. La complejidad de este 
bucle es tambien O(n), ya que hay 'n' iteraciones 

\

En la función main estas dos funciones vistas anteriormente se invocan siendo una complejidad lineal final regida por O(5*n) = O(n), por lo tanto el algoritmo se definiria como Complejidad Lineal. Esto significa que el tiempo de ejecución del algoritmo aumenta linealmente con el tamaño de entrada n.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 5.8cm]{Algoritmo3.png}
\caption{Algoritmo 3}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 4:}

La complejidad computacional de este algoritmo de búsqueda en este caso particular es O(log n), donde 'n' es el tamaño del arreglo de entrada, que en este caso es 9.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 3.55cm]{Algoritmo4.png}
\caption{Algoritmo 4}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 5:}
El número total de subconjuntos posibles para un conjunto de tamaño 'n' es $2^2$ , ya que cada elemento del conjunto puede estar presente o ausente en un subconjunto, lo que genera todas las combinaciones posibles.

\

Por lo tanto, el número total de operaciones que se realizan es aproximadamente $2^2$, ya que en cada iteración del bucle exterior se duplica el número de subconjuntos.

\

Entonces, la complejidad computacional de este algoritmo es exponencial, O($2^2$), donde 'n' es el tamaño del conjunto de entrada.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 3.7cm]{Algoritmo5.png}
\caption{Algoritmo 5}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\section{Graficas Profiling Algoritmos Python}

\subsection{Algoritmo 1}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 3.9cm]{Prof Al1.png}
\caption{Profiling Algoritmo 1}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 2}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 3.9cm]{Prof Al2.png}
\caption{Profiling Algoritmo 2}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 3}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 4.7cm]{Prof Al3.png}
\caption{Profiling Algoritmo 3}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 4}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 5.7cm]{Prof Al4.png}
\caption{Profiling Algoritmo 4}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 5}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.45\textwidth, height = 6.6cm]{Prof Al5.png}
\caption{Profiling Algoritmo 5}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}


\section{Graficos Profiling Java}
\subsection{Algoritmo 1}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 5.7cm]{Algo1.png}
\caption{Profiling Memoria Y Tiempo Algoritmo 1}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 2}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 5.5cm]{Algo2.png}
\caption{Profiling Tiempo Y Memoria Algoritmo 2}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 3}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 5.3cm]{Algo3.png}
\caption{Profiling Tiempo Y Memoria Algoritmo 3}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 4}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 5.7cm]{Algo4.png}
\caption{Profiling Tiempo Y Memoria Algoritmo 4}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\subsection{Algoritmo 5}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.35\textwidth, height = 5.7cm]{Algo5.png}
\caption{Profiling Tiempo Y Memoria Algoritmo 5}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\section{Tabla Profiling Java y Python}
\begin{table}[h]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
Algoritmo & Tiempo - Memoria: Java & Tiempo - Memoria: Python \\
\hline
Algoritmo 1 & 243ms - 14.68Mib & 0.41s - 37Mib \\
Algoritmo 2 & 582ms - 134.77Mib & 116s - 107Mib  \\
Algoritmo 3 & 13.304ms - 35.65Mib & 29s - 57Mib  \\
Algoritmo 4 & 209ms - 14.68Mib & 0.31s - 38Mib \\
Algoritmo 5 & 248ms - 14.68Mib & 0.41s - 37Mib \\
\hline
\end{tabular}%
}
\label{tabla:ejemplo}
\end{table}

    
\end{document}